\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{aed2-tad,aed2-symb,aed2-itef}


\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}
\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripción:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}
%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4 \} %
}
%Codigo(complejidad, algoritmo)
\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representación}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\Titulo}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent    \TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent    \textbf{Complejidad: } #4 \\   
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}

\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}

\begin{document}

\section{Módulo DiccionarioStringAlpha($\alpha$) }


\begin{Interfaz}
  
  \textbf{parámetros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{géneros}} $\alpha$\\
  
  %\parbox[t]{1.7cm}{\textbf{función}}\parbox[t]{\textwidth-2\parindent-1.7cm}{%
  %  \InterfazFuncion{Copiar}{\In{a}{$\alpha$}}{$\alpha$}
  %  {$res \igobs a$}
  %  [$\Theta(copy(a))$]
  %  [función de copia de $\alpha$'s]
  %}

  \textbf{se explica con}: \tadNombre{Diccionario(String, $\alpha$)}

  \textbf{géneros}: \TipoVariable{diccS($\alpha$)}, \TipoVariable{itDiccS($\alpha$)}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{String, Bool}.

  \Titulo{Operaciones básicas de DiccionarioStringAlpha}

 \InterfazFuncion{Crear}{}{diccS($\alpha$)}%
  {$\widehat res \igobs Vacio$}%
  [$O(1)$]
  [Construye un nuevo diccionario, sin claves.]

  \InterfazFuncion{Definir}{\In{s}{string}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{d}{diccS($\alpha$)}}{}
  [$\widehat d \igobs d_0$)]
  {$\widehat d \igobs Definir(\widehat s, \widehat x, d_0)$}
  [$O(|s|)$]
  [Define la clave s, con el significado x, en el diccionario d. Si la clave ya est\'a definida, cambia su significado.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Obtener}{\In{s}{string}, \In{d}{diccS($\alpha$)}}{$\alpha$}
  [$def?(\widehat s, \widehat d)$]
  {$\widehat res \igobs obtener(\widehat s, \widehat d)$}
  [$O(|s|)$]
  [Devuelve el significado asociado a la clave s en el diccionario d.]
  [Devuelve una referencia al elemento.]

  \InterfazFuncion{Def?}{\In{s}{string}, \In{d}{diccS($\alpha$)}}{bool}
  {$\widehat res \igobs def?(\widehat s, \widehat d)$}
  [$O(|s|)$]
  [Indica si la clave s est\'a definida en el diccionario d.]
  []

  \Titulo{Operaciones b\'asicas de IteradorDeDiccS}

\InterfazFuncion{CrearItDiccS}{\In{d}{diccS}}{itDiccS($\alpha$)}%
  {($\exists$ : secu($\alpha$))(long($s$) $\igobs$ $\#$(significados($d$)) $\land$ secuAConj($s$) $\igobs$ significados($d$) $\land$ $res$ $\igobs$ crearIt($s$))}%($\exists$ : secu($\alpha$))(long($s$) $\igobs$ $\#c$ $\land$ secuAConj($s$) $\igobs$ $c$ $\land$ $res$ $\igobs$ crearIt($s$))
  [O(1)]
  [Construye un iterador a los significados del diccionario d.]

  \InterfazFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{itDiccS}}{bool}
  {$res$ $\igobs$ HayM\'as?(it)}
  [$O(1)$]
  [Indica si hay un pr\'oximo elemento para iterar.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Actual}{\In{it}{itDiccS}}{$\alpha$}
  {$res$ $\igobs$ Actual(it)}
  [$O(1)$]
  [Devuelve el elemento actual en la iteraci\'on.]
  [Devuelve una referencia al elemento.]

  \InterfazFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itDiccS}}{}
   [$haySiguiente?(\widehat it)$]
  {$res$ $\igobs$ Avanzar(it)}
  [$O(1)$]
  [Avanza el iterador al pr\'oximo elemento.]
  []

\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  \Titulo{Representación de DiccionarioStringAlpha($\alpha$)}
  \begin{Estructura}{DiccionarioStringAlpha($\alpha$)}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{arr}{arreglo(puntero(estr));}%
      \\ \tupItem{significado}{puntero($\alpha$);}%
      \\ \tupItem{iter}{lista(puntero(puntero($\alpha$)))}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~
  \Titulo{Invariante de representaci\'on (en castellano)}
  \paragraph{(1) Todos los arreglos son de 256 elementos. \\ (2) No hay ciclos, los punteros de un arreglo no apuntan a arreglos superiores. \\ (3) Una vez que un camino se abre en dos ramas, estas no vuelven a unirse. \\ (4) Si todos los punteros del arreglo son NULL, el puntero significado es NULL. \\ (5) Las ramas tienen fin, terminan con un arreglo de punteros NULL y el puntero significado no es NULL. \\  (6) La lista iter tiene punteros a todos los significados no NULL.
  }
  ~

  \Titulo{\\ Funci\'on de abstracci\'on \\}
  \Abs[estr]{diccS($\alpha$)}[e]{d}{($\forall$ $s$: String)(def?($s$, $d$) $\igobs$ auxDef($s$, $e$, $0$) $\land$ (def?($s$, $d$) $\impluego$ obtener($s$, $d$) = auxObtener($s$, $e$, $0$)))}
~  \\
  \tadOperacion{auxDef}{string/s,estr/e,nat/i}{bool}{}
  \tadAxioma{auxDef($s$, $e$, $i$)}{\IF $i$ = $|s|$ THEN {\IF $e$.significado = NULL THEN $false$ ELSE $true$ FI}  ELSE auxDef($s$, *(($e$.arr)[ord(S[$i$])]), $i+1$)  FI} 
~\\

\tadOperacion{auxObtener}{string/s,estr/e,nat/i}{$\alpha$}{}
\tadAxioma{auxObtener($s$, $e$, $i$)}{\IF $i$ = $|s|$ THEN *($e$.significado) ELSE  auxObtener($s$, *(($e$.arr)[ord(S[$i$])]), $i+1$) FI}
\end{Representacion}
\begin{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{}{estr}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ $\langle$crearArreglo(256), NULL, vac\'ia()$\rangle$}{256}
\indent\codigo{for i $\leftarrow$ 0 to 255 \{}{256}
\indent\indent \codigo{res.arr[i] $\leftarrow$ NULL}{1}
\indent\}
\indent\\ }
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Definir}{\In{s}{string}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent\codigo{estabaDefinido $\leftarrow$ def?(s, e)}{|s|}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ |s|) \{}{|s|}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{puntero $\leftarrow$ arreglo[ord(s[i])]}{1}
\indent\indent \codigo{if(puntero $\neq$ NULL)\{}{1}
\indent\indent \indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ *puntero}{1}
\indent\indent \codigo{\} else \{}{}
\indent\indent \indent \codigo{nuevaEstr $\leftarrow$ iCrear()}{1}
\indent\indent \indent \codigo{arreglo[ord(s[i])] $\leftarrow$ \&nuevaEstr}{1}
\indent\indent \indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ nuevaEstr}{1}
\indent\indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i++}{1}
\indent\}
\\ \indent \codigo{otraEstr.significado $\leftarrow$ \&x}{1}
\indent\codigo{if($\neg$estabaDefinido) \{}{1}
\indent\indent \codigo{agregarAtr\'as(e.iter, \&(otraEstr.significado))}{1}
\indent\}
\\ }
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Obtener}{ \In{s}{string}, \In{e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ |s|) \{}{|s|}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{otraEstr $\leftarrow$ *(arreglo[ord(s[i])])}{1}
\indent\indent \codigo{i++}{1}
\indent\}
\\ \indent\codigo{res $\leftarrow$ otraEstr.significado}{1}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Def?}{\In{s}{string}, \In{e}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ true}{1}
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{otraEstr $\leftarrow$ e}{1}
\indent\codigo{while(i $<$ |s|) \{}{1}
\indent\indent \codigo{arreglo $\leftarrow$ otraEstr.arr}{1}
\indent\indent \codigo{puntero $\leftarrow$ arreglo[ord(s[i])]}{1}
\indent\indent \codigo{if (puntero == NULL) \{}{1}
\indent\indent \indent \codigo{res $\leftarrow$ false}{1}
\indent\indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i++}{1}
\indent \}
\\ }

\end{Algoritmos}

\begin{Representacion}
 \Titulo{Representación de IteradorDeDiccS($\alpha$)}
  \begin{Estructura}{IteradorDeDiccS($\alpha$)}[itLista($\alpha$)]
  \end{Estructura} 

  El invariante de representaci\'on y la funci\'on de abstracci\'on son los del iterador de lista.

\end{Representacion}

\begin{Algoritmos}
~\\
\AlgoritmoFuncion{CrearItDiccS}{\In{e}{estr}}{itLista($\alpha$)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ crearIt(e.iter)}{1}
 }
~ \\

\AlgoritmoFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ haySiguiente(it)}{1}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Siguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{$\alpha$}{
\textit{//Doble referencia para no tener que modificar la estructura de iteraci\'on al modificar la estructura del diccionario}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ *(*(siguiente(e)))}{1}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itLista($\alpha$)}}{}{
\indent\codigo{avanzar(it)}{1}
}

\end{Algoritmos}

~ \\

\Titulo{Servicios usados} 

\InterfazServicio{CrearArreglo}{\In{n}{nat}}{arreglo(puntero(estr))}{O(1)}{}

\InterfazServicio{$\puntito$[$\puntito$]}{\In{a}{arreglo(puntero(estr))}, \In{n}{nat}}{puntero(estr)}{O(1)}{}

\InterfazServicio{CrearIt}{\In{l}{lista($\alpha$)}}{itLista($\alpha$)}{O(1)}{}

\InterfazServicio{HaySiguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{bool}{O(1)}{}

\InterfazServicio{Siguiente}{\In{it}{itLista($\alpha$)}}{$\alpha$}{O(1)}{}

\InterfazServicio{Avanzar}{\Inout{it}{itLista($\alpha$)}}{}{O(1)}{}

\end{document}
